5年前為求婚 盡沽60手騰訊 男子少賺2300萬「哭成淚人」

這些年騰訊（00700）屢創新高，「不要騰，只要信」成為不少股民的信念。不過對於早就「落車」的股民，這些年見騰訊屢屢破頂，肯定不是味兒。有咖啡店提供「未來明信片」服務，顧客寫明信片後，咖啡店在數年後寄出。該咖啡店昨日(3日)在Facebook發文，指有男顧客近日收到自己的「未來明信片」，他5年前以130元盡沽60手騰訊持股，來買戒指向女友求婚，他表示今日回首當時決定「我哭成了淚人。」

計計數，該名男顧客2008年以9.5元買入60手騰訊，當時每手是200股，即一共持有1.2萬股，買入成本約11.4萬元。2014年騰訊宣布1拆5後，該名男顧客持股增至6萬股。他在2015年以130元沽股，套現780萬元，即是他成功以11.4萬元，賺到768.6萬元。

如果他當年沒有沽貨及持貨至今，以今日騰訊收市價518元計，持有的6萬股，即是價值3,108萬元。因此該名男顧客提早「落車」，帳面上少賺約2300萬元。咖啡店小編的感嘆也相當精警：「5年後收信的淚水，相信亦是對婚姻和人生有另一種體會吧！」

騰訊投資的富途證券今日(4日)在Facebook專頁發文，希望尋找這位男顧客，為他送上1手騰訊，以今日收市價計價值5.18萬元。富途證券表明，一手只限贈送明信片本人，亦需展示當年騰訊交易記錄。

牧羊少年咖啡館The Alchemist Cafe在Facebook專頁發文指，該未來明信片是男顧客在2015年8月底撰寫的，明信片中提到，當時他決定買戒指向女朋友求婚，於是將2008年每股9.5元買入的60手騰訊，在130元價位全數沽出，「放晒果（嗰）一刻，有d（啲）感動到想喊」。

所以話，結婚對男人而言只有負面意義

堅定流 賺緊錢 起碼擺10分1係到啦

有畀你屌架。

唔結婚都有得屌啦

如果輸咗就另一個標題

用千幾萬屌一個閪

2千幾萬屌個西

如果換左做思捷環球呢

他在2015年以130元沽股，套現780萬元

買隻七百幾萬嘅戒指同女朋友求婚？

有早知系列
結婚都要沽股票先夠錢咁就算結婚唔計，生仔 買車 買樓甚至旅行都係要沽，冇得講

買樓掛

垃圾文

死撚開啦支牛底轉上位

值咩，鑲金呀

早知我仲係粒精子嗰陣叫老竇幫手買aapl啦

100k變7M仲想點 賺到啦

都好叻啦 邊估到

點解結婚要洗780幾萬

咪係 根本on9
如果輸左又點算

其實有得咁計㗎咩，有如果我不如一出世就買aapl

有需要用嘅時候就要放㗎喇，唔通擺係度擺到死個日先用

賺咗7百幾萬已經好好

夠有大把人賣出優質股嚟俾首期供樓！

夠有人買匯豐而全艇！

BTW ！無人能預知未來，不過優質股點都唔清倉

Diu 我唔坤覺得好慘
已經大賺

持貨5年嘅閪仲要貶值

支牛好識做PR

清姐
永續binc

揸得60手本身都有錢啦

hold到先算 成班跌一兩日已經喊哂口

楷楷表示同情

08年買落匯豐 今日賺幾多

應該係億幾，佢1拆5過

on9你揸到咁耐都唔放先講
邊有得咁樣ff

講經咩 人人都係未來撚就唔會有窮人 不如問長揸大貓班人點

08年有11萬閒錢其實都好多
岩岩海嘯後啲樓價都係百零萬就有
放到15年11萬變780萬
可以full paid兩層都係勁既

如果佢買左5 仔就

事後水晶球一文不值啦

事後孔明
算啦,d錢唔係你就唔係你,邊有得咁計

留5手都FATFAT

股票一日未離場一日都唔叫贏

當你咁好彩就咁樣發咗達，你肯定唔會識得其他投資技巧，跟住就會引伸另一個問題：其實識咁多有鬼用？

似係想買埋樓 唔通分居咩仲 租樓又唔係個個想

賺少咗都喊
係咁㗎啦本多終勝㗎啦
你本少咪咁囉
垃圾飛機文

人地假假地都揸咗7,8年，已經屌打九成揸 tesla 既連登仔

睇文啦

咪當課咗老婆個Patreon 終身白金vip套餐

堅持到真係勁

咁呢單嘢呢入咩好

on9
大把人低位買過700, 執少少放左個d又係度屌呀
個個唔放而家都幾億身家啦
低能野講黎做乜

香港人最怕就係執輸
唔係最高位賣出都覺得自己蝕
strong hold方面 真係香港人拎第一
升唔沽 跌又唔沽

其實佢已經好撚勁
$9.5坐到130
好多人幾倍已經忍唔住放左

送兩手思捷又點話

08年證券行都無咁發達啦 依家一個apps 做到曬

嗰陣時買咗樓 咁宜家層樓都應該有升值
其實係賺多賺少嘅問題 點都係有賺嘅

5號

賺到七球都夠做好多嘢啦

股票從來[賣仔莫摸頭]，賣咗之後再升幾多都已唔關自己事。

呢啲新聞都多膠餘，有資金需要就沽貨套現好正常，你點知佢點用套現出黎既資金，可能用完結婚之後，剩餘資金搵到更好既投資又唔定

邊有得咁計

早知六合彩填頭獎嗰6個number啦,填錯咗咁多期令我賬面少咗幾十億。

賺到咁多球仲哭，買六合彩唔中又會唔會怨點解一早唔買呢幾個no.？

依啲女人累人累物 剋夫

780既樓 而家起碼值千五萬啦

計返滅時潘個plan連lin都冇得睇
其實差唔多

11萬

full pay買樓

屌 eric 你係邊 依家訓身落邊度好

08揸到15年已經知道隻700係幾咁升得

就算要買樓點都留一半啦下話唔明點解會放晒

就算唔係果時放 佢都可能中間就割禾青走左 邊有咁神心持貨到宜家

我冇買 但睇見啲同事重FF緊幾時上返40

邊有得咁計架
輸左呢？

佢當年識得買11幻騰訊 本身都應該識投資啦

女人

邊有得咁諗返轉到嫁

男子少蝕2300萬 「怕老婆會發達！」

700上600仲快

有早知冇乞兒

賺咗700萬
仲想點 雖然有通脹

特登寫比人睇 今日唔買他日後悔
企鵝好快破頂架喇

上埋27000就直插地心

果陣大學畢業得6,7000蚊 好d就8,9千
你諗下仲要食 交通同家用 每月咪剩得一兩千
利申 聽老細講

有11萬買落股票算有錢

2008 年一手 好似係500

仲有2014 年分拆左1拆5都未計

8千萬呀

有無另一個利豐版本呀

騰訊投資的富途證券今日(4日)在Facebook專頁發文，希望尋找這位男顧客，為他送上1手騰訊，以今日收市價計價值5.18萬元。富途證券表明，一手只限贈送明信片本人

一手咁乞E..

5皮幾你比我丫

乞e都講得出

自己16年唔入番 怨邊個

沽得出變返錢先至係叫做錢。
你一路hold， hold 到自己無錢攪其他野咪又係自尋煩惱。

15年買樓都有賺啦,賺左既2年前買all in Tesla賺得重多

沽到夠錢擺酒買戒指咪算囉…

港股出現過幾多隻700呢d爆升股?

咁佢用個幾百萬買樓 層樓到今日都有升值啦

邊估到咁多
當年佢已經當自己神人啦，QQ當年上市俾人話係翻版ICQ

瞓得好甜兩公婆嘅滙豐

係 個個睇小大陸

套現七球幾嘢求婚？半島擺酒都唔使咁貴下？

2015年啫，冇升得咁勁，一千個差唔多

有冇男人為結婚沽出當年over 100嘅匯豐?

388
3.88上市價

2313
2.65左右上市
不過都係同美股冇得比

絕對認同
所以未結嘅真係唔好結
一失足成千古恨

11萬賺左幾百萬仲想點

人生每個抉擇都有opportunity cost架啦，要遺憾大把野可以遺憾

賣左之後買樓15年樓價同今年樓價又差左幾多

有無諗過而家買定邊隻股留比個仔？
咁佢將來都唔會怪你而家無買野留比佢

結唔成緍，哭成淚人

希望尋找這位男顧客，為他送上1手騰訊

值阿 有一股送

俾著係你, 由9.5 拆完再升到130蚊...你忍唔忍到手? 又有幾多人忍到手?

70倍回報佢自己都估唔到原來5年後係310倍

標準答案
Tsla

BTW無諗住生仔

如果當年買樓結婚嘅話，08年樓價對比返今年，都賺番啦。

文盲？
15年套現買樓喎，15年買根本唔係升得多

08年只係用11萬買股

仲有得咁公開講呢個故仔，唔驚俾老婆打，應該離左婚？

的確係 如果係full pay買樓就抵既

認同

大把股民有經驗 有咩特別

其實2014 有1拆 5未計

喊乜9？如果依家後悔，你咪賣撚左個老婆再all in騰訊，5年後咪賺返2300萬囉
咁賣撚左老婆未？唔賣喊乜9？

x10000

2300萬可以屌勁多女

有早知既話我係bitcoin岩岩面世果陣就訓身啦

其實多唔多人咁樣all in一隻股票

on9, 幾年前沽匯豐果d 又唔見你講

點知人哋無入番

色字頭上一把刀

有早知，無乞衣
我都可以開post
5年前為炒股 買小60次六合彩 男子少賺200億

當年09年出ipod，我買左萬幾美金蘋果，17年賣哂。

我都喊緊，但冇佢咁傷。

李澤楷哭成淚人未

連豆仔最鍾意馬後炮

當年套現7百萬買樓 時至今日層樓都起碼有千幾二千萬啦，講經咩

有賺到咪算,咁撚貪心做咩

諗起匯豐

貪字得個貧，賺到700幾萬就感恩啦，放哂又係白痴，唔通買樓full pay型d? 分期供樓唔得？

諗起Breaking bad主角怕老婆仔女係佢死後唔夠洗費，連埋通漲，所以佢要不停制毒搵錢，大佬咁多多都唔夠啦。

所以過咗去就算啦，賺咗咁多已經贏咗。

邊有如果先得嫁

10年前聽高登仔用幾百蚊買左10000粒bitcoin都唔知去撚晒邊 我都未撚喊

簡股票就叻啦，簡老婆就。。
寧願娶股票做老婆呀屌

扮咩啊 五年內唔會為其他事沽咩
講到實長渣咁就唔會五年前賣啦

佢個陣一拆五過，所以應該係 300手

好多人 (連寫文個位 )都唔記得2014 1 拆5 2008 年當時係 500 一手（好似）之後先拆到200一手

所以係8千萬到

唔賣女都無
做人做狗自己選

700 當年當打會放哂似吹水

08年買11萬股票唔算all in啦
難在係有耐性hold咁耐唔走

肯定唔止，15年萬二蚊尺，而家平均二萬以上

買apple，買700，買google，16年買金，買Amazon，今年買tesla，5月買美團，發過豬頭🤟🏻🤟🏻🤟🏻🤟🏻🤟🏻

睇下新樓定舊樓啦，15年買舊樓嘅而家賣出去都有得賺

15年買新樓嘅，而家賣返出去好多都平手甚至蝕讓

5年前放過騰訊
16x，不過得1手